const myQuestions = [
    {
      question: "Jak nazywa się urządzenie wytwarzające spójną wiązkę promieniowania w zakresie mikrofal?",
      answers: {
        a: "Blaster",
        b: "Maser",
        c: "Laser",
        d: "Mauser"
      },
      correctAnswer: "b"
    },
    {
      question: "Ile jest planet w Układzie Słonecznym?",
      answers: {
        a: "8",
        b: "9",
        c: "4",
        d: "7"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    {
      question: "Ile księżyców ma Mars?",
      answers: {
        a: "1",
        b: "2",
        c: "3",
        d: "4"
      },
      correctAnswer: "b"
    },
    {
      question: "Która planeta jest nazywana Czerwoną Planetą?",
      answers: {
        a: "Mars",
        b: "Jowisz",
        c: "Ziemia",
        d: "Wenus"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    {
      question: "Jak nazywa się pierwszy statek kosmiczny, który opuścił Układ Słoneczny?",
      answers: {
        a: "Apollo 11",
        b: "New Horizons",
        c: "Voyager 1",
        d: "Wostok 1"
      },
      correctAnswer: "c"
    },
    {
      question: "Kto jest autorem równań określających prawdopodobieństwo istnienia inteligentnego życia na innych planetach?",
      answers: {
        a: "George Maxwell",
        b: "Marvin Minsky",
        c: "Frank Drake",
        d: "Roger Penrose"
      },
      correctAnswer: "c"
    },
    {
      question: "Kto był pierwszym człowiekiem w przestrzeni kosmicznej?",
      answers: {
        a: "Jurij Gagarin",
        b: "Mirosław Hermaszewski",
        c: "Neil Armstrong",
        d: "Buzz Aldrin"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    {
      question: "Za co Albert Einstein otrzymał nagrodę Nobla?",
      answers: {
        a: "Efekt fotoelektryczny zewnętrzny",
        b: "Efekt fotoelektryczny wewnętrzny",
        c: "Szczególna Teoria Względności",
        d: "Ogólna Teoria Względności"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    {
      question: "Jaki samochód znajduje się w przestrzeni kosmicznej? (stan na 2025 rok)",
      answers: {
        a: "Tesla Cybertruck",
        b: "Tesla Model S",
        c: "Tesla Model X",
        d: "Tesla Roadster"
      },
      correctAnswer: "d"
    },
    {
      question: "Kto jest obecnie CEO OpenAI?",
      answers: {
        a: "Elon Musk",
        b: "Sam Altman",
        c: "Ilya Sutskever",
        d: "Greg Brockman"
      },
      correctAnswer: "b"
    },
    {
      question: "Które z planet Układu Słonecznego wirują w kierunku przeciwnym do pozostałych?",
      answers: {
        a: "Ziemia i Mars",
        b: "Mars i Merkury",
        c: "Uran i Wenus",
        d: "Jowisz i Saturn"
      },
      correctAnswer: "c"
    },
    {
      question: "Która planeta Układu Słonecznego obraca się najszybciej wokół własnej osi?",
      answers: {
        a: "Neptun",
        b: "Saturn",
        c: "Jowisz",
        d: "Wenus"
      },
      correctAnswer: "c"
    },
    {
      question: "Która planeta Układu Słonecznego obraca się najwolniej wokół własnej osi?",
      answers: {
        a: "Wenus",
        b: "Ziemia",
        c: "Mars",
        d: "Merkury"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    {
      question: "Wskaż prędkość, która może być większa od prędkości światła:",
      answers: {
        a: "Prędkość grupowa",
        b: "Prędkość fazowa",
        c: "Prędkość dźwięku",
        d: "Prędkość ucieczki"
      },
      correctAnswer: "b"
    },
    {
      question: "Jaki wzór określa przyrost prędkości rakiety w wyniku działania napędu rakietowego w próżni?",
      answers: {
        a: "Równanie Obertha",
        b: "Równanie Hohmanna",
        c: "Równanie Tsiolkowskiego z oporem powietrza",
        d: "Wzór Ciołkowskiego"
      },
      correctAnswer: "d"
    },
    {
      question: "Jak nazywała się międzyplanetarna misja mająca na celu wykazanie przydatności jonowego silnika NSTAR typu GIT?",
      answers: {
        a: "Deep Space 1",
        b: "Juno",
        c: "Artemis I",
        d: "Starliner OFT-2"
      },
      correctAnswer: "a"
    },
    
  ];